工程狗第一份長工撈左幾耐

我先 三年大判
離職原因：攰
利申揾緊工

辭咗？

55

5年乾收銀
之後轉左client

最長個份向新輝做左差唔多四年, 最開心

做咗兩年，因為同女友分手決定轉工

仲想唔想要女朋友

女友同一間公司?

好撚長 考牌？

仲請唔請人

唔係，因為公司近佢果頭
加上兩年轉一轉就FAP FAP

13力,暫時一年,仲撈緊

準備緊考
不過呢行真係好攰

第一份3年，而家第2份就黎3年

5.5年 攞完B同H
依家流浪下先

邊範啊巴打

年半之後半年一份 轉左四份

有無諗過幾時走

點解可以咁jumpy

請唔請人

Sub仔，之前幕牆而家鐵器

跳一下加人工
同埋公司又垃圾 上司又廢 唔走咩

3年
頂唔順上面班濕鳩不停推堆獲比班細食
輕鬆走人

新輝一向都請人, 不過多數會向勞工處招聘見到

咁又唔係喎, 我多數都係sd去自己見工, 10份起碼都有4份左右有得見, 其中2份都請

一年，之後轉行

做左三年都係大判

巴打一個月搵幾多

Want to know too

過去有冇 d engine fg番唔夠1個月就因為新offer而轉新工

宜家做緊新輝高管 壓力大 但幾好做

師兄咩field? 好唔好做? 有冇行scheme?

點解個個巴打都係做大判

利申:淨係做過判頭

一年Consultant，斷左scheme A，直接轉行，人工加左65%

巴打講下

咁做咩轉既唔好pay?

hi 舊同事

Contractor 半年 早兩日遞左信

兩年，轉行

轉咗咩工咁誇張

差唔多3年啦
係sub仔到做

巴打轉左邊行

6年

邊樣好做
你讀civil出身？

樓主可唔可以講下新輝點解咁好做？
有金仔同輝仔offer 諗緊

大把啦 快快走先好 冇手尾跟

又唔可以話唔好o既, 有雙糧+花紅+完工獎金, 平均番同出面差唔多, 個時個老總又好睇我, 真係做得好開心

你好爸打 有冇後悔走左出黎

個時岩岩拎牌, 想出去見識下唔同既野, 唔想一世尼向呢間公司, 想知每樣野點做

No ar safety officer

3年

利申：Sub仔仲未走

都係20k變左33k姐

Civil唔做政府係一定冇前途，我前老細Director級數20年經驗有GRE牌得70k，但佢日日都OT到10點先走，有時同你一齊畫CAD改圖，你就知你之後有幾慘，相反你做政府完左Scheme Charter左，4年已經67k，如果唔係做政府，勸大家早日轉行！

利申做左一年啱啱跳左出黎，高不成低不就，33k但準時放工舒服過Engine好多

三個月, 跟著轉埋行

計埋花紅可能80幾90k，不過你係政府做Engine 20年已經百幾k啦，仲有房津公務員副利，最緊要可以準時放工，OT有補水or補假，做人做狗自己揀，勸大家scheme A唔好簽私人公司，要簽就簽政府！

福*

今年fg 仲未有offer
想問如果想玩多排先開工
比如十月後先返 會唔會冇人請

Civil一定keep住有人請，一年四季都有職位空缺，eg 賣鞋，進科，因為留失率太高，所以唔驚冇工開，但入行前真係要諗清楚自己係咪中意，唔中就轉行，因為做工程係唔會見到將來

3個月 之後轉左做cta

咁似我

政府(紀律部隊 or AOEO)，MT or 老師

你想唔想你20年後都仲OT緊但人工又唔係特別高？

你能力問題姐

一年sub仔

利申: BS

我見有個director好叻仔冇40歲已經有哂RGE同RSE牌，我諗佢100k+一個月，但佢日日11點走，星期五拎住一大疊圖返屋企改，佢係有能力啊但有生活咩？佢個例子應該係萬中無一，但後生人工高都冇用，咪又係做到隻狗咁

畢業就係間sup仔到做左6年幾到而家

26歲半工讀緊hd 白紙入行做左半年，Sup 仔
好好彩全公司既人關係都好好
番咁耐未聽過其他manager 當眾屌人
我呀頭更加萬中無一
我入黎咩都唔識成日做錯野屌都唔屌我
做一樣野做完比佢check淨係同我講呢到錯呢到要執
次次要比佢改3，4次先得
比佢改多過兩次已經好有挫敗感

所以成日見其他巴打講工程比狗做
成日比人屌，我覺得自己真係好好彩
搵到間公司唔介意我閒日有一日full day 番學
呀頭又好人比機會我學野又唔屌人
所以我已經好知足

3年半 Main Con
準備轉 但未知轉subcon or consultant好

唔好傻，老師都好難搵教席(PERM位), 同埋教畜界都好黑暗
做TA 轉唔到perm 唔見得好過做工程好多, 甚至更衰。
AO 好難考.....
EO 都唔易, 但EO 絕對係性價比高的職業
MT 就一DD, 銀行/大公司都OK, 假MT 都唔係好好, 同工程比(非政府/client)
只係1舊屎同1.5舊屎的分別。

今個月Gov Eng 出左offer ，好多同事入應該係你director 問題，有好多RSE 同RGE 都好少做到咁夜

今個月Gov Eng 出左offer ，好多同事入應該係你director 問題，我公司有好多RSE 同RGE 都好少做到咁夜，淨係負責簽名同開會 ，其他嘢有成隊人幫佢做

正確 一定唔會後悔

做左半年，想認真諗下條career path 點行,又冇跟scheme,人工又低，唔通真係得政府工岩做
利申ELV SI PE

制裁垃圾文化最好嘅方法就係離開

做左6年冷氣拎左b轉做業主果面
番五日 舒服d

我都明其他巴打感受

巴打轉完之後環境點

Sub 仔 近半年到 好似睇唔到條path

Engine轉行可以做d咩有成33k?

做緊老師

就算係，都唔知斷左幾多年命，浪費左幾多青春先上到哩個位，除非對哩行有興趣，利申就一啲都冇

食撚屎啦工程

做左三年左右轉左工, 而家諗返應該早D走, 浪費時間

係咪要另外讀返個教書degree 🤷🏻‍♀️

巴打, 我都想做老師, 求指點
我做左sub仔三個月依家轉行做緊測量半年左右

4個月
轉行入政苦
人工升140%

EO邊有升140%
全靠z巴日屌夜屌

我都好想轉行ar...

4年幾，考到牌就走

一年sub con, 轉左去client

sub仔點先可以轉做client
係咪要charter先

黎緊9月去HKU讀PT教育文憑

係咁寄信直接揾教席唔好揾TA，跟住報PGDE，因為你有教席所以一定收你，輕鬆

btw，我係絲打，唔係巴打

師兄做邊間4年考到牌?

老師準時收工?
你呃鬼呀?
間間既老師咪又係比人CHUR

吓 管工可以咁易轉TO 咩

人哋肯請你咪得囉 邊得嚟咁多人charter左
政府就要charter左

可以四年考到牌都唔關公司事，係巴打個人能力高

真理 正解

你係女 梗係易轉

可以，日日準時走，Chur唔chur睇學校文化，我果間有一半都係non-local老師，佢地未夠鐘已走左啦

依家新聞報果啲學校雖然唔可以話係少數，但絕對唔會係多數囉，識好多朋友做老師做得好輕鬆

AO？定記律部隊officer？

紀

5年幾 consultant
做完RSS唔返寫字樓轉client

用例子覆你，去過兩次跑馬地3樓食飯
一次法國佬公司，另一次禮x, 帶晒班鬼仔鬼妹engine食飯

無錯
業主要一個charter就夠

Sub 仔好難轉到Client,
轉到Client 都只會係Ops/Mains Team,
相反大判/ Consultant 轉入Client PM Team既機會大D
但Consultant 只要C+1左右已經可以做到APM.

4年 main con岩岩月中走左

成個post都係講點轉行

巴打介唔介意講下係邊間公司
我好想轉工

齊3個牌

果陣市旺，一年內轉3次工，由12k加到22k

08年到而家最靜，預計靜多3年起碼

想問邊3個牌？

勁人 應該
civil structural geo 打爆機

柏巴

可否pm 做緊consultant 好迷茫

外國工程難入過bba
讀書最勁既人先有得做工程
香港呢？

工期短無人做反而人工愈做愈低, 咩世界

cow 都唔好做咩？

返第一日朝早就有第2個offer即走

但係冇PGDE, 學校又肯收我咩
我以為個次序係調轉

半年，斷scheme

做得好 班閪公司食硬你咁 俾勁低人工 用腳抗議

做左三年counsltant
日日上緊政府招聘網
頂唔順工程垃圾文化

想搵多啲錢既話 做大判係咪好過consultant? (假設入唔到client/CEG)

識玩一定係揾左教席先讀PGDE，而唔係揾TA再讀PGDE，因為TA係完全浪費時間，唔計年資校長見到又覺得你冇能力揾唔到教席，所以就算係band 3 or 畀人壓價都好，一定要拎到教席

轉去邊

新入行搭棚

都係contractor
跳下槽，人工都叫追得到少少

返埋星期六好辛苦

consultant忙嘅時候咪又係一至五ot，六日都返工
根本就無分別

合約制無保障

3年 仲做緊

所以兩樣都唔好做

絲打好勁
想請教下點樣可以冇PGDE情況下, 説服到對方比offer你

我覺得係，身邊好多同事人工升幅都好低
兩邊都係屎，但覺得contractor 至少有一個機會跳得高啲

fg 到而家，年半未轉過工

想轉，但個市又淡，自問又入唔到金記禮記個d，有冇巴打有介紹想轉起大樓啊

利申:做緊mc

一年一個月 而家做二判轉眼就過左半年
好想入大判啊

但都做左11年，應該都穩定？

穩條撚，個市一差就898

本身咩科英文好好？

政府大把AI、TO有工程師牌

有個做工程朋友22歲已經搵緊2xk ,前幾日得閒咪約佢放工食個飯
成餐飯佢攰到唔想講野，見佢塊面爆晒瘡（未做野之前都好正常），仲要食中藥調經
得閒就不停睇電話（公司嘢），又話好大壓力好驚趕唔到deadline
晚晚收工後都去做運動總之要搵辦法舒緩壓力
佢笑住咁同我講:哈哈咁就一世唔知過多幾年佢會變成點

考唔到，退而求其次

fg consultant 半年轉行

做緊石屎 輕輕鬆鬆長做長有

7年 sub仔準備走， 啱啱買咗樓可以搵返份 hea 工。 月供一萬應該物管都夠做。

禮記而家仲好做咩?

咁mc有邊幾間好做

Sto都高過咩

Why not
好多人去到5萬連花紅左右就停左（15年exp)
但sto仲有得加

ME 畢業，
一畢業就做R&D，
依家做左差唔多兩年，
越做越覺得無前途，
有諗過轉返去building，
但係又覺得浪費兩年好可惜。

運氣加耐性，果陣返緊consultant，寄左差唔多200封信，得10個interview，最後3個offer得2個教席，當時8月啲學校可能有老師彈約所以急請人，只要面試表現正常都有機請，但一定要prep得好足，唔可以lag機

當時in親都串我冇pgde，無特別說服對方，只係話遲啲會讀返pgde同master，我覺得哩行請人真係幾睇眼緣，所以要寄多啲信in多幾間一定有機會

叫佢轉行啦

Sub 仔做左三年
個degree 重要係industrial
係咪考牌無望
應該揾定後路？

做緊中資main con, civil grad, 行緊scheme, 一年只加4%人工，心灰意冷，工作hea, 但冇野學，做人冇曬方向。。。

中國佬？

返工屌鮑姐

魚包女且

私人公司？本身我諗住做醫院個d ws, 又係合約制

教咩科

有沒師兄做機械果類?前景如何?

差唔多呢排諗轉行, 比人壓價壓到14k火撚滾

R&D 係咪冇乜前景？

成個ME根本都係冇乜前景個個請人度縮到仆街本身份工又唔係好做

想問下師兄如果唔ot會點

9個月 果陣係做三沙

大判TA仔13.5k接近2年
依家20k做判頭

日日whatsapp追你野

師兄 想入行 有冇介紹

8年先3xk , 護士老師一出黎已經有

老師好咩？會唔會最後又係被校長迫死？

hd consultant, 7個月轉aco, 做住考to

有offer啦？恭喜曬 脫離做狗行業

2個月 material lab比狗做

做左幾耐？壓到咁低

第一份工做左4年
而家開始思考緊
少啲人工轉行做份有生活既工係咪會開心好多

一個禮拜

其實點冇生活法?
見到有d人做十仔又話準時放工

做三剎位pc，日日都壓力好大，攰到星期日放假都係屋企過，之後一諗到又要返工就諗係咪做工程狗就預左咁

間間都請緊人
你做開咩位

Ching 有介紹？

做5年 而家30K 發現想入政府要砍掉重練 但出面人工越高就越辛苦

想hea就港九 中港 越秀

跟誠哥啦

人工低？

唔會，做左咁耐除左interview見過校長，基本上都冇點見過佢

本身做緊bs , 但讀material eng ,想轉番related, 你個位要做d咩架